[求教] bond etf 有嘢唔明

1. 係唔係會派息?
2. 派息會唔會扣稅? 好似買美股股息稅咁 33%?

Thanks in advance.

吉爺洗乜買呢d

1. 會派息
2. 揸美國政府債券既etf唔洗俾稅，高息債要扣稅，詳情要睇返你嗰隻etf

有錯請更正

諗清楚想玩少少保守投資

即係 corporate bond etf 收息要交稅?

連你都玩保守

開始變廢老

30% tax. Agree with the comments from the other members. Still in nvda?

Thanks. 未買睇定啲先

更正返，啱啱睇返我買過既tlt/ vglt都要俾30%息。啫係全部都要俾

有冇 corporate bond etf 介紹?

e.g. vglt yield = 2.01% now
係咪即係實收 2 x 0.7 = 1.4%?

唔識買，之前買過tlt呢類etf係玩玩下性質試下睇下咩黎 最後發現etf都係唔啱我，不如吉sir教下我點買股票啦

oic.....大家交流下啦

offshore investor 唔須要的.但唔知有冇offshore domiciled treasury etf

係，我睇record係咁。

我聽講過可以扣稅但好似好煩，我用charles schwab, 我見佢照扣我

冇ticket介紹，etfdb

好似去 hsbc 度買 bond fund 唔使交稅

點睇mdb同etsy, 我之前揸過一陣，賺左少少就賣左，而家又好似太貴，其實而家感覺樣樣野都好貴

Thanks

I prefer mdb
而家我都唔敢輕舉妄動住

Sorry treasury coupon is tax free for offshore but etf DIVIDEND is not

又學到野

買bond fund 長揸收息同銀行買好似著數啲, tax free

多fee, 不如直接揸bond

Needs diversification.

三十年yield 都係一厘幾，你個2.01有可疑，可能係underlying bond yield on par not market value

No need for treasury, only interest rate risk, buy 3 bonds with different tenors ok. 短債低息到冇意義， 中長10/20/30 Or all 15/20 ok. 但長duration 息升債價會跌多啲

吉田sir黎近呢幾個星期係咪睇跌

匯豐sell緊我corp bond fund, 表現好好, 派到五厘幾息
一次過收費 1%

唔知㗎，總之避一避風頭

Bond fund 唔同bond , bond 揸到maturity 佢冇credit event 你可以get all you expect. Bond fund長其有貨長期有interest rate risk, 如果你沽fund嗰年息升或credit spread widen你就take a hit.徐非你可永遠等個息率週期. 會唔會考慮2638？

咁當然，Corp bond要diversify所以要fund,我只係提出箇中風險

Thanks for your advice

入返. Fomo

吉田sir入貨開一開post 跟你搵食

YouTube 開個post問咪得

你買otis都賺一球啦

GOOG跌到慘絕人寰，想跳車

忠實fans, 計曬數

仲有冇心水

其實計百分比唔算多, 我相信唔少人今次叻過我

係咁架喇，我廿幾果陣炒期指都好CLS，有左錢就會保守，想月月收息算。

唔該我想問下個tax係咪講美股dividend?

如果係美股dividend tax，咁有冇其他地方上市嘅美債etf？咁樣係咪無需交稅呢？

吉sir 可以分享下你第一次將60萬贏到幾多錢？一隻贏定係點？

問得好， 我因呢個貼搵高位倫交所五分鐘但未搵到

ching 搵到分享下